有無人覺得讀書真係會讀壞腦

我個人覺得普通大學畢業既人生會開心好多 打份工輕輕鬆鬆

果啲咩碩士，博士 知道得太多 成日都想學更多野 做啲改變世界既野 好痛苦 個人會痴痴地線

入埋光明會
知道得太多

我入左宣明會

我入咗紅十字會

你覺得讀到碩士 就係知得太多???

覺, ignorance is strength

你試吓咪知

讀碩士令我知道好似你咁聽唔出啲音嘅分別，對唱歌嚟講係硬傷嚟

係 碩士都好專業了

學海無涯 回頭是岸

我已經讀到傻撚左

我知音既分別 但暫時未唱到姐

睇你mphil定taught囉
利申: taught

巴打讀化學？有無覺得自己痴痴地線 想制毒

黑警無讀書

咪一樣壞腦

呢啲嘢睇人嘅啫

蘇格拉底
柏拉圖
亞里士多德

學究天人 一樣睇得開

知太多，個人會開始鈍，思路會愈來愈唔靈活，好似未夠歲數就成個老人家咁

當我睇左幾本整火箭既書 我發覺我對所有野都失去興趣 飯都唔想食

你睇下蕭生 70歲仲睇緊書

睇你想有幾多回報者

蕭生9up下都成百萬收入

黑警果種叫被洗腦

你連自己走音都聽唔出
你係聽唔出所以唱唔到，唔係唱唔到所以唱唔到
生理上你係唱到㗎

你識唔識蕭生真人 你了解到佢拍片果一面姐

讀到書更應該用自己方法改變世界

我聽得出 但真係做唔到

識又點 唔識又點
佢咪證明左靠讀書脫貧囉
真人示範

個個都想改變世界但唔係個個成功 咁唔成功果啲咪變左痴線佬

有，屋企有個讀大學到思覺失調，但佢乜春都唔識

我唔係講緊唔讀書 我係講緊讀太多會讀壞腦

我都認同你 所以有錢無錢起碼都拎個大學學位

多啲關心下佢

唔覺

視乎學到既係單純知識定係思考方式
香港 甚至東方人教育太重記知識同考試
結果讀到愈高程度 個人愈吽

咁可能係巴打你未讀得夠多

無錯屌你

話撚知佢死，條友賤到仆街，借錢又唔還，成日攪d蘇州屎返黎要我地執手尾，累人累物

我係不停訓練自己思考方式果類 有時真係有啲走火入魔 成日諗埋啲痴線野

呢d係學野既方法有問題，一定埋EQ協調唔到就搞成咁

只有讀過晒所有書同一切知識嘅人先有資格否定

識得多野唔係問題，問題係當左本書係世界真理先係問題

因為佢跟本掛住去玩無去返學，最後考試先黎追，最後讀到傻閪左

你岩

岩岩fg 黎緊會讀mphil 之後可能會讀criminology 既phd 但依家已經開始覺得個腦有時已經會overload

如果係讀物理，咁其實又係可以當世界真理

覺
所以要聽樓主唱歌中和返

屌 咁呢啲係on9 抵撚死

我日日讀書思考十幾個鍾

我入咗天地會

科學理論係可以不斷被推翻同有新發現

巴打諗清楚

如果係咁，我覺得要重新思考學野既意義。

訓練思考方式係訓練思辨能力，定單純為進步。 呢樣野唔係judgemental，單純只係個人目標。

係 但係好少會出現completely wrong

讀壞腦 但過百萬月入
唔讀壞腦 得幾萬

其實好矛盾 自己好鐘意吸收知識果種感覺又鐘意做research 能力都應付得到 但有時係會係到諗知道得太多野係咪真係一件好事

小農心態.

樓豬唱歌難聽到自己都痴咗線

agger 真心諗清楚

讀到咁專好辛苦，而且學歷有時會變成負擔...

不嬲都係知嘅嘢越多越難開心(唔識正確表達個意思)，所以小朋友先咁開心，認知入面剩係得玩

"拿什麼碩士, 博士都是假的"

巴打應該係文科人

我入咗小童群益會

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

Breaking bad

西方班social science奶支反美白左就真係讀撚到上哂腦
Science 文史哲果啲我覺得令人眼界闊左好多

究竟真理係咩

讀書只會覺得自己好無知

Mphil既時候比心機睇下自己係咪真係鐘意加油

讀多幾年書會知得好多
然後會好想改變世界

係啲中學畢業就無讀書嗰啲mk仔嘅思維

小農心態係唔需要讀大學

萬聖節 萬聖節 萬聖節 萬聖節！

岩呀 所以我先冇一黎就讀phd btw 巴打都會讀master/phd?

睇點讀啦
又讀書又做野，理論實踐兼顧果啲幾好

當你識啲人地唔識既野 人地因為唔識而好自以為是咁否定你

係 睇野一定要係資訊性 同成日質疑

毛澤東：臭老狗

講得好岩

taught master根本上易過undergrad
Mphil其實係準備PhD 要做research開始難難地

無撚錯

咁係因為個D 人無將知識應用係現實姐...
學校教你A, 你就覺得B 一定錯,
咁唔荒唔懷腦啦

證明你已經無追求學問既心態

睇你想做隻快樂的豬定不滿足的人類

我入咗家計會

我日日都仲睇緊嗰同範疇嘅書
on99

我覺得應該分開比較好 專心做一樣野

自己廢唔洗同人講
大學讀完唔讀碩士嘅都要讀考牌啦
考牌咪又係要讀書，而且合格率仲低啦

利申mfin cpa

想做兩者既平衡

得罪講句 你最多係undergrad程度

佢哋唔係讀壞腦，係佢哋嘅腦唔係全方位既腦，只係某方面好叻，同時可能社交，或者表達能力比較差

考牌果種讀書已經唔係學術上既讀書

笑撚咗我
到底點解會睇到碩士咁高
碩士就係cover多幾本textbook嘅範圍咁大把

改變世界?
你去問吓啲碩士仔博士仔有冇咁宏大嘅理想

唔覺，識好多人一路係咁讀多個degree / master’s 純粹係為咗推遲返工唔想入社會

red pill or blue pill

你地個對話好撚好笑

有
好多廢老

佢覺得讀完大學degree 夠嗰下好笑d

有錢加識咁做已經唔係讀壞腦

痛苦的蘇格拉底

但現實係其實好多人

都係只係做緊一隻痛苦的豬

我個人覺得普通小學畢業既人生會開心好多 打份工輕輕鬆鬆

果啲咩中學，大學知道得太多 成日都想學更多野 做啲改變世界既野 好痛苦 個人會痴痴地線

Taught讀完好似無讀咁，好失望

所以咪唔同意咩碩士，博士 知道得太多 因為好多人純粹讀嚟打發時間/有藉口唔返工
都唔知有幾多個係真係為咗追求知識

而家社會現實起碼都大學畢業先叫舒服啲

其實係 所以啲藍絲廢老小學未畢業果啲最清醒 所以你應該支持共產

咪以偏概全啦，
你唔知係因為你識唔到果堆求學問嘅人啫

我反共

你d錢都會迷惑你，比哂我

好

樓主曲線叫人讀好啲書

唔覺
讀書只係為咗份cv

心水清

知識係無窮無盡，得蠢人先會以愚蠢自豪

越知得多又會覺得自己越愚蠢

大把專業人士得個degree

上到中學已經壞腦

卡繆《鼠疫》

「世上的罪惡差不多總是由愚昧無知造成的。沒有見識的善良願望會同罪惡帶來同樣多的損害。人總是好的比壞的多，實際問題並不在這裏。但人的無知程度卻有高低的差別，這就是所謂美德和邪惡的分野，而最無可救藥的邪惡是這樣的一種愚昧無知：自認為什麼都知道，於是乎就認為有權殺人。殺人兇犯的靈魂是盲目的，如果沒有真知灼見，也就沒有真正的善良和崇高的仁愛。」

無腦點反？

成年咪又係為左考試, 一樣

專業人士就代表有豐富對世界既知識？

其實知識本身冇乜嘢
而係master, mphil, doctoral degree 嘅課程設計太過stressful

啲prof 同lecturers 當你係廉價奴工㗎咋
10萬蚊一年助學金 當你乞衣咋
又要做research
入冷凍lab 做experiment
做錯又要重做 做到ot
教書 改幾百份卷
仲顧埋自己嘅學業 寫幾百頁paper
貼下圖又對返ref. 又怕有冇plagiarism
考試唔係做卷咁簡單 係開公眾seminar
答佢地啲濕鳩問題 要答到佢地明
最後得返啲壽星公expert challenge 你
肥兩次你就要收皮 前面讀嗰幾年就白費心機

為咗個名銜同埋日後繼續loop 嘅沉悶工作
就要勞累七年嘅光陰
唔係人人頂得順㗎

我要學 我不如自己睇書唔好??

你估大把人真係借政府錢讀書咩
咪又係自己拎去炒樓

其實外國先壞腦，尤其唔係D理工科嘅系，九成都係左膠黎，形成一個左膠學術圈，你唔做左膠根本唔可能係學術圈生存。

taught 就冇謂拎出嚟講 壓力同mphil 蚊同牛比

係 想讀就自己去學啦
要真係夠讀書嘅 bachelor level 都好夠

我老豆成撚日講

所以叫我去做地盤

利申 老豆激紅

Read is for Weak

唔好stereotype
好多讀得書嘅人 其他方面都叻㗎

豐富知識 = 唔同方面都有造詣
讀得phd就無咩時間學其他野
分分鐘成個phd幾年都係研究緊同一個人既思想
當然啦 睇你點定義咩叫 “豐富知識”
同樣係蕭若元，陶傑 有人覺得佢地兩位係9upper（王偉雄呢d）
有人覺得佢地見多識廣
有d phd成世人就係專注研究一樣野，其他野乜都唔識
所以條問題都多餘

首先你要有錢

決定block樓主 成日開鳩post
樓豬個種愚昧真係頂唔順 想整火箭 又要讀law 後悔冇讀好數學 成撚日怨黎怨去 youtuber唔掂
冇啦啦又走黎反智宣言

一係就膠post撚 反正點都係block鳩

值得思考

過來人經驗分享

唔係有冇腦問題
而係讀得太多 會get lost
亦唔係人人有需要去到mphil phd level

你講中左得想帶出既野知音人

唔緊要 我認我係愚眛 我都係想同大家交流下

sor我入到鄰舍輔導會知道得仲多

same here諗埋啲痴撚線嘢

諗下好 唔好做 做左就一世

其實我讀理科既
不過好鍾意文史哲

其實如果唔係純粹為興趣,或者career有需要,真係冇必要咁辛苦。

咁又唔係嗰類嘢

問心 其實呢幾年 我開始覺得讀大學冇咩意思

所有知識係圖書館都有 最新既研究係網上先可以跟到
入學校讀書好似意義唔大 尢其是近年香港既教育近乎垃圾
學術上 銜接唔到大學程度
品德上 淨係識叫人愛國
咁樣既教育無意思
只係教左一班淨係識考試 聽教聽話 咩都只係搵model answer既羊

將班有獨立思考能力既學生故意篩晒出黎
依家培訓既大學生 可以連自己搵答案既能力都冇
屌 講講下 搞到好似變左廢老

讀得逾多就知逾做唔到

改變世界呢啲野係天才嘅事，凡人就係凡人

能力應付到係一種幸福，你有得揀

有，讀到外國嘅歷史博士都可以係藍絲

盲撚左

樓豬係唱歌唱壞腦

我覺得讀大學起碼都培養到果種獨立思考能力 根本就係大學課程越來越簡單 先有咁多人掛住玩唔讀書 我都係理科 哲學入門

藍絲都唔係錯，只係大家信果套唔一樣

係on9姐

有邊份工會輕鬆

成班人生贏家，我咁大個仔只係入過麥樂會，仲要無續成年

返工有固定時間

無知真可怕

我加元佐級協會

係

做弱智仔最開心

你覺得痛苦就姐係代表緊你自由

你想做一隻滿足既豬
定做一個不滿足既人

我仲學習緊享受呢種自由既痛苦

Stay hungry stay foolish

世界並不是非黑即白

我都知讀上去辛苦
咁唔通個個都唔好讀上去咩
With great power comes great responsibility
讀到咪讀囉
冇碩士冇博士，邊有咁多on9仔可以坐喺屋企嘆冷氣 用wifi 舒舒服服上連登發表on9言論

我好尊重果啲對世界有貢獻既人

講到好似講到有數據咁
你講緊知識嘅闊度同深度喳嘛
如果你成功master到一個領域，你要去轉其他field都好輕鬆
廿年前嘅phd畢業嘅topic,今時今日已經無人做，咪一樣做到而家啲topic
而家已經傾緊點樣越學科合作個類，唔會讀死自己個field
幾多人識廿國語言個類，總之得嘅人就會得，唔得嘅人俾一世佢都唔得
講到唔讀得嘅人平時會好有興趣睇書學新識咁

undefined文undefined科undefined轉undefined理undefined科undefined呢undefined:undefinedoundefined)undefined

其實我有時都幾羡慕樓主你呢種弱智
唔使用腦 開開心心過完一世

人生本來就好簡單

nothing is impossible，舊時好多同一條友可以係哲學家書家發明家個啲
近期，我隨便諗諗到physicist兼origami artist

我記得有個日本作家，正職係工程師，出書係得閒先做
定你想我講，「有人得嘅，少數人囉」
但我相信其實大部分人有一兩項長處，只係無發掘過

小學水火箭？

我相信人人都要天份係某一樣野 只不過香港咁既社會好難發掘到

你哩句比藍絲煲大

所以咪話條問題討論黎都多鳩餘囉
一定要做學術研究個方向先叫豐富知識咩
Gordon Ramsay連degree都無唔通又話佢無見識
黃秋生周潤發周圍拍戲，甚至去埋荷里活，唔通呢d見識就唔叫見識咩
話我無數據既時候，你條柒頭皮講野又有數據咩
連登comment洗唔洗落埋citation比你阿
連定義都無就係度拗，仲話學術研究學術研究，我係你老細第一個趕你走